繼美法軍艦後泰國軍艦駛經台灣海峽

繼美法軍艦後泰國軍艦駛經台灣海峽
( 博訊北京時間2019年5月01日 轉載 )

外國軍艦駛經台灣海峽，被大陸視為十分敏感的事件，不過，內地社交媒體今日廣傳一張船泊追踪地圖，顯示泰國海軍的「邦巴功」號護衛艦，近日駛經台灣海峽，昨日經過香港以南海域，駛往廣東湛江，這是繼美國、法國軍艦之後，再有外國的軍艦駛經台灣海峽。

在微博廣傳的圖片，顯示炫號456號的「邦巴功」號護衛艦，上月28日晚在福州對開海域，駛進台灣海峽，大約沿台海中線往南行駛，之後一直沿廣東沿岸航行，昨日上午駛近香港以南海域，繼續沿西南方向行駛。

「邦巴功」號護衛艦是中國製造的戰艦，根據中國053HT型護衛艦加以改良而成，1989年動工、1990年7月25日下水，1991年7月20日正式服役。這艘戰艦滿載排水量1,924噸，配備4座雙聯裝「鷹擊」反艦導彈發射裝置、1座8管「西北風」艦空導彈發射裝置、2座中國雙100毫米主砲、8座雙37毫米副砲和2座5管固定式反潛深彈發射裝置。

「邦巴功」號護衛艦與納萊頌恩號護衛艦（舷號421），上月21日抵達山東青島，參與解放軍海軍70年的海上閱兵，在離開青島，邦巴功號護衛艦一路南下，穿越台灣海峽進入南海，前往湛江。

這是近日再有外國軍艦駛經台灣海峽。美國太平洋艦隊表示，上月28日派出驅逐艦「斯特西姆」號（USS Stethem）及驅逐艦「勞倫斯號」（USS William P. Lawrence），駛過台灣海峽，以展示美國建立自由開放印太地區的承諾。法國護衛艦葡月號（Vendémiaire，F734）上月初穿越台灣海峽，引起中國不滿。

衰軟必輸，愈近愈豬！！

究竟台海係公海定中國內海？

話明"台海"點會係支那呢？？？

美國內海

泰國都黎玩

期望明年大英祖國新航母經台海

秦軍返黎中原啦

我大秦返來了

「邦巴功」號護衛艦是中國製造的戰艦，根據中國053HT型護衛艦加以改良而成，1989年動工、1990年7月25日下水，1991年7月20日正式服役。這艘戰艦滿載排水量1,924噸，配備4座雙聯裝「鷹擊」反艦導彈發射裝置、1座8管「西北風」艦空導彈發射裝置、2座中國雙100毫米主砲、8座雙37毫米副砲和2座5管固定式反潛深彈發射裝置。

「邦巴功」號護衛艦與納萊頌恩號護衛艦（舷號421），上月21日抵達山東青島，參與解放軍海軍70年的海上閱兵，在離開青島，邦巴功號護衛艦一路南下，穿越台灣海峽進入南海，前往湛江。

無得取參加消閱兵

支那豬仲唔罷去泰國？

經過香港以南海域，駛往廣東湛江，這是繼美國、法國軍艦之後，再有外國的軍艦駛經台灣海峽。

行去中國點樣唔經中國水域

如果要話示威，應該全程唔停中國口岸，去韓國台灣日本途經台灣海峽咁先叫示威

連登仔高潮前應該先了解一下背景

中國從無主張台海係內海/領海
外國軍艦駛經台海中國是否抗議
完全係對人不對事

泰國軍艦在青島參加完中國海軍閱兵回國
走台海係最合理路線
呢件事應該早同北京打招呼
唔會有任何抗議

近期最古怪既係法國
上次一樣係應邀去中國
由南太平洋出發，最合理一樣係走台海

中國無抗議但取消邀請
斷估係最大可能係法艦行中線以西
姿態上可以被解釋為撐台灣